Virtual Youtubers討論區（47）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

Limbo

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,近期既5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

慢左

スバル識入波

486 FINAL

羊推留名

買左ayame 個2周年 set

有無人教過佢跳之前已經可以禁grab...咁樣輸唔抵啊

第一次見有人會比個波彈到咁遠

隻大陸game中國被人禁售就想搵v水海外人買

阿鴨冇捉到皇冠

真愛

無直簽有d可惜

D人放晒水都贏唔到

前面批人都自爆晒 冇話抵唔抵

關GAME RTA

狗玩LIMBO
10點又要睇狗同洋蔥

可能3分鐘就可以睇佢食

LIMBO

就係咁多人嘔番個冠出黎自己都嘔埋一份果下先dum春

火推留名

自從kizuna換咗公司之後
好似正咗好多

我之前電話wallpaper同ringtone都係用ayame

雖然最近轉左做lamy

佢揀親d game 都幾特別
holo 入面無咩人玩

Lm

變左孝子

Watame個L2D終於唔lag了

YUBIYUBI (蜘蛛腳)

#31...............

撞撚到

玩mine craft 可能又好d

新人

應該搞好個SETTING了 正

歡迎

我用korone funk
平時震機

佢成日忍住叫個下好正

WELCOME TO BOG

同埋好似活躍左好多,會同其他V合作下咁

こんるる～

るる

再推

屌

wtfちーさん

呢個好笑

終於唔玩apex
雖然佢前排有玩過The last of us

今日已經有幾個星野ニア直播最後會增值成點

唔知最後會死剩邊個

呢個真係一個非常有趣既社會實驗

係職場打滾過係好啲嘅 算講到句英文冇咩點錯

船長360度都散發出魅力

夾公仔るる

等緊幾時會有神之手

頂帽好正但郁都冇郁過

好似好難夾下

10點

個個都想睇
唔知點揀好

486又FINAL

96貓算唔算V

有外掛

轉左隻恐龍得左

鹿乃算唔算

隻恐龍都幾得意

睇虐兔 舒服

上次96同ayame玩APEX好好笑

今日3回行動

唱歌

船長會限推遲半粒鐘

運營咁串

睇呢個

十開

單推Aloe留名

拉人拉得咁開心
自己俾人掃落街

出道2年幾仲係9成時間放立繪既人

44.5 FOLLOWER

Aqua Twitter 44.5 萬followers

44.5萬 FOLLOWER

船長

如果佢3D都唔識郁 我反而會好開心

支持Tamaki同luna

麻婆+辣椒應該OK

幾分鐘之後aqua 要自虐啦

44.5KG

11個Channel同時直播
未計Luna 去串台

Korone好lag

第一場就輸

第一場就爆

三人再聚

斷左

若女將2.0

睇黎又要第一場輸

我唔係好記得あくあ有無贏過

兩次

開返

屎眼要開花了

佢乾輸得咁快
多多菊花都唔夠用

あくあ呢排出番黎實況啲迷言多左好多

唔停就變底特律耐久
慘叫聲幾特別
除左粉毛，應該以後有咩比賽佢地都砌到戰隊玩
咩都識

FAKE咗

成班人一齊陰9 aqua

巨乳Luna

開始奶野
再輸多幾場唔駛講野

好似屎左咁多咁

d畫真係好靚

啲人勁咗，防礙多咗

七味粉有真係咁辣咩

ルーナボインボイン

七味粉加得多都好辣㗎

團長終於贏返場

有冇人解釋下點解aqua咁撚m

麵包狗

Minato嘅M係抖M嘅M

你究竟同時睇緊幾多個台

6個

好方便

我對眼會對焦唔到
好似變色龍咁

巴打係唔係做開保安

FAQ

我係咪聽到fuck Q

要買多兩個mon 先做到

冇聽錯

個樣細個左

其實都唔會同時集中睇晒
有邊個精彩d 果時就集中少少睇一陣

專業監察員2434係咪就係請左巴打
btw巴打開6個聽緊邊個

就快講唔到嘢

真係M屬性

有外掛
可以食定先

公主原來都幾大...

seesaw咁樣玩野

笑死啲人返轉頭係咁打傘塊板

都唔係, 佢捱多幾關就唔駛食咁多次

唔只大
仲係隱性淫底

個個台d音量都有D唔同
嘈果D要細聲D
雜談果D就盡量大聲D
不過最後其實都唔會聽得好清楚
隨時可以要Mute 減d集中聽

個場有一半都係黎玩野
直接剩12個

4期生除左天使之外有邊個係平?

團長輸得好慘

5期直頭冇

係

再咁玩/俾人玩法 一樽七味粉落哂都唔夠

睇あくあ被虐我就會好開心
到底我係咪有d變態?

要平衡返嘅 好似三期有啲特別大咁 咪有啲特別細平衡返囉

平板

係
人地五歲智商都恰 攪錯

只要唔好再係jump king就接受到

耐力果d真係唔好啦
玩命
唔想再見佢走左去嘔

jump king 係自虐多過被虐

雖然過程係虐
但又好熱血...

還擊

其實除左經理人仲有冇其他人會管佢地
如果我個fd搞成咁我一定會屌到佢仆街
但好似每次自chur都冇乜人理咁

ここです！

屋企人囉

應該得屋企人同經理人可以制止到 有次麵包狗打咗成日要經理人叫停 雖然一個係樂在其中 一個係自虐

aqua 佢阿媽有睇佢開台

團長又被まつり屠

FINAL

諗起pekora其實佢屋企人係咪偷偷地知左
第日好似星街咁屋企人大大聲係屋企睇直播比pekora聽到會唔會羞恥死

可能就係阿媽叫完佢
佢先肯瞓

講開ねね好似話佢已經唔再用ある做語尾

係佢面前ぺこぺこ

頭先同媽媽玩都仲有

其實有可能唔知咩
成日pekopeko咁叫

好彩社恐唔出街 出街同人講講下講咗peko仲社會性死亡

+6 麻婆豆腐

咁都好既有屋企人睇住 至少睇live都唔洗驚個liver出事

仲要半夜三更叫

leader玩mc

屌啱啱入去望下aqua 咩裝黎整到成碌鳩咁

頂唔順LU

可能會即刻出現4D握手會

Aqua.exe停止運作

無啦啦係Luna心口畫柒達

公主個台乜料

用王冠買既

ポルカ真。天才

係北斗之拳

恭喜有水機

尼特族恩物

動森果陣有觀眾送左個俾佢

佢阿媽久美子真係好錫佢

係鍚就裝埋冷氣比佢啦

賺咁多買個水機唔過份啦

AQUA去SHION新屋住幾日

又要比人搞唔認數了

水龍敬：第二集有題材

又逼害

成口臭洋蔥味

正宮調教

呢個正妻點同

漫畫專家ルーナ手痛原因搵到了

犬山同Luna討論套野

富奸

有無名

咁我收錯料

呢樣真
上次真係好驚佢出事

善悪の屑
個人設根本就係syamu_game

diu,睇個陣都唔覺,你一講起就

咩？

Bye bye

korone洞察力幾好

god dog

開住わため把聲，慢慢瞓

聽日收工有時間
到時再屌hololive
有單野真係要屌下

啱先發現dlsite多左改15%coupon
立即買左船長餅同人帶
而家好似出埋官方英韓譯

部水機最後叫KIRITO

角卷工程>>>>>>兔田工程

24萬人紀念直播

korone
指示廚大勝利

指示廚

又幾似

又串holo五絕壁

Watame頭先大概講咩
好似同sc觀眾有關但唔太明

又玩

無論睇幾多次都係覺得好似

公主想玩ring fit合作?

如果唔係ラミィ 我會覺得係撚鳩ねね

兩個極低體力玩ring fit

留返同FBI講

boing boing

好似有個SC話自己尋日癲癇發作,今年唯一開心既事就係遇到WTM,好多謝佢

後半段做乜9

我都完全唔知佢做乜9
字聽得明但湊埋就完全唔明

夠我J幾日

2ch 濕鳩潮文

唱歌個到真係笑死

お嬢玩到勁歡樂
笑住咁驚

LM

呢個係咪會令到魔乃アロエ翻黎？

如果有機會令到魔乃アロエ翻黎 我想佢翻黎
五期生入面 我最想睇佢

佢都畢業埋？

こんばんドドド！
明明瞓之前 schedule 入面冇WTM

岩岩仲係度唱龍珠首主題曲

哭𠹌咗
仲要補翻團長 好忙

活動休止唔係活動終止 亂咁翻譯

即係公司騙緊錢？

要停一排活動，因為佢真係現實比人騷擾
入面個note有寫

其實你知唔知咩係請願

咩結論黎

sorry 我dse中文u

羊430K訂閱

請願已經當係聖杯咁玩

WTM抬棺
KUSA

1peko

魔乃アロエ如果見到呢啲聲援會唔會番黎
之前冇睇佢直播 之後睇到人地cut佢唱歌
啲電音幾正幾得意
感覺而家咁多人支持佢會唔會打動到佢
本身都幾期待佢放監出嚟

成年啦喎，都應該知道呢樣係咩同埋點run㗎喇

一家人最緊要齊齊整整

其實話因為比人騷擾活動無限期休止迷得囉
可以拎盡哂同情分又可以睇風向簡岩時候復出
唔洗呢家塊餅永遠都缺一角

麵包狗下隻mario kart
部n64壞咗

魔乃

10秒16杯水
凍水熱水二刀流

無掂過枱

而家小野做埋V
有無機會同Winning son合作

講緊同其他V合作嗰陣
楠出名估到人地有咩牌,前排有人出片話佢係偷睇人地直播所以先知抽到咩牌

かわ余

其實依段考察都唔算得係咩

sio當時講得好有自信中左，最後係Twitter解說
但係佢以前唔係未試過估錯，係プロ眼中梗係覺得其實仲有聽其他牌既可能

佢真係想檢證應該搵唔係組隊2打2果d好d
同埋麻雀界即使打到最高段都可以比路人屌佢唔識打
條片之後又比另外一位天鳳十段話檢證做得有問題

真gamer

條友睇哂4條友咁反推緊係有其他可能 我都覺得有d問題 同埋佢當埋其他人都係プロ咁出牌都好唔合理

打算改名叫光復香港時代革命再課SC俾佢

唔ban / set 禁字係chatroom既話應該台仔留言都有排玩

昨晚就係想屌呢單野

HoloCN應該死返入B站

係
Reddit都見到有人講
似乎走出黎想借d意食埋鬼佬市場

覺得依d好撚on9 明明人地就係想睇日本妹先睇你 你走去講中文

不過holocn有一啲因為有喺Twitch開台，所以吸咗唔少鬼佬fans
如果之後開戰，啲鬼佬一定企Holocn果邊

大愛左膠

Civia did nothing wrong

HoloCN本身係主攻b站 冇YouTube
仲有HoloCN嘅性質係 branches 定 franchisee

根據佢地講，B站本身好多game冇得轉播
因為cover傾好左的版權係youtube播，就冇B站（而B站亦都唔會傾)，
所以就索性爬出牆播d授權game（例如老任）

咁係HoloCN玩言論審查之前
都冇理由唔俾佢去YouTube 發展嘅
冇興趣亦都唔想睇 不過都阻唔到人去睇
總會有人有興趣

暫時睇落同 Holo ID冇分別
當然如果HoloCN本身做過衰嘢 就另計
冇睇過HoloCN

HoloId會間唔中同本社有聯動
Holocn暫時都只係叫本社既人黎b站玩mc，可以話接近放生狀態

Emily :

lunch time

抵到爛
一隻驚，一個VR Device
被全社既人都玩一次

比我抖下得唔得

Emily:

ID 我見過Lofi同WTM聯動
而且holo schedule會見到ID 嘅live thumbnail

CN淨係睇資料 知道有呢樣嘢存在
所以一直以為係Cover收加盟費
俾間中国公司用holo個名搞v
實際運作就唔干涉

咁快衝500k
明明印象中450k都係冇耐之前

Boing Boing meme?

唔清楚

睇stats 每日平均上2.4k
近一個星期每日上3-4K

我諗係關Fall Guy事

好識郁

應該係
基本上玩Fall Guys 保底150k views

まつり都係50完左之後而家都差唔多55上得勁快

不過睇到大小姐個反應

第2度都2.0左

咪撚係畢業啊

睇到holo嘅升幅 真係會以為sub好易上

其實己經好耐
多左海外觀眾之後日增2千已經唔少見
月增可以去到5萬都有

未至於啊

Korone 前幾日先70k
今日望一望已經71.5k

nene 清唱都幾好聽

希望唔係

Rushia 戰吼拳王

其實真係唔明點解sub數加得咁快
但平時直播人流又冇乜點多到咁

唔撚係掛

唔好呀

琴日見佢twiiter欲言又止咁

如果係真 一個禮拜兩次畢業真係會暴動
仲要係mio

隻Civia自稱獨角獸
我作為Aloe單推一定搞佢

鬼佬睇人翻譯唔睇原片淨sub/時間唔夾

比鬼佬玩爛個場

將悲痛轉為憤怒

唔撚係掛關佢咩事

Rushia 玩toy boxing KO咗個bot

水鬼
專拉埋人落水

打撚到佢番入牆

屌
好撚驚now

好撚驚加多個
尤其是星期一先畢業左一個
黎多個真係會唔好受

邊有得話玩唔玩爛
多人睇都唔得

eekun bokum條片近期帶左sub比佢
其實成日都有，某d片/meme紅左之後sub上升得快左

如果真係走既話係咪代表cover內部出左比版權同v既管理更深入既問題

真係走先算啦可能復活呢

支那人同獨角獸沒有一個是無辜的

Mio 應該未去到畢業咁大獲 睇佢呢個月twitter d 活動
同埋佢同FBK 中學同學底 仲要係FBK拉佢入HOLO
我估 起碼FBK會保佢 唔會咁易出事

估啦下
除非capcom 同 cover 之間傾好用mio 人頭換唔駛比佢告

CLS

都係等埋公告先啦

2點 唔留底

之前應該傷風，唔知點解喉嚨腫咗，吊鹽水
可能要再休養一排

唔保Mio 到Cover會比fans群爆破
通常我都係等公告出先再評論
我比較樂觀D
我估係禁閉中止 活動再開

agger 等通告

好多杞憂民

依家我哋圍內講都係自己嚇自己

真係唔抖

等睇gapcom比人炸

個個都覺得係負面消息就可以證明fans對cover既信任度有幾咁低
熱定身準備炎上

唔係低
直頭無

只信船長同FBK

主要係ミオtwit個tone似嚴肅野
如果係喜訊應該唔係依個tone

我估都係報告返版權果度點樣，之後自己身體點樣
最後好彩就近期復出，唔好彩就要停多排

版權事小，健康唔好有事

稍安無躁 重睇多次Lamy上次彈琴輕鬆下仲好

softbank

棒球

一次台都未開就十幾廿萬sub都唔叫玩爛

變左VTB界TVB

我懷疑你講緊aloe 但係我冇證據

我エロア真粉 想睇

呢個烤肉man 產量極高

又係淨係搵女

今日二周年紀念同日出引退告知嘅話真係服左谷鄉元昭

玩爛2個字應該有人會唔鐘意
不過事實就係大把個人勢/細社團解散個刻都未必有10萬sub

お前のスパチャで世界を救え 真人版

唔好話個人勢 組長咁勤力 有支援 有人脈 做左兩年幾岩岩先廿萬 依家出道廿萬真係忍唔住笑

咁多杞憂
我諗就算ミオ嗰個係壞消息最多都係要開新ac或者病情嚴重要再停之類

Twitter入面有好多留言都係有擔心

之前個tweet話復歸前有お知らせ、所以應該係復歸，不過唔敢講出口驚燈

各位今晚準備陪跑未

想知公開練習前有冇自己練習過

呢樣唔燈得

佢應該實有

我都覺得唔會畢業
睇佢9月1個tweet 又唔覺有咩野

咁希望大家都燒山上身

好正同而家既我對住日文一樣
識讀唔識解

唔好開喇叭

It’s time for Haachama chama

原來而家連廣東話熟肉都有
個感覺又幾親切

把聲沙到咁
好心佢休養下啦

聽佢唱唔係好覺
可能係未大叫

普通講野會沙
但唱歌個陣冇事

一叫就好明顯聲沙

出事就屌你老母

比定張圖你

Thank you for 53k sub
Haachama 啲英文

我同佢半斤八兩 都冇資格笑佢

rick roll

2020仲要被人rick roll

唱到好似飲醉酒咁

突發一齊玩

佢應該未飲得酒住

我知 但係佢鳩嗌歌詞真係似

係日本唔得
但澳洲可能得？

可能啪左redbull 都未定

狐狸RT左

faded

咁應該好消息

Country road

笑撚死

本身就覺得咁似fortnite, 原來係epic新game

尋日佢睇完promare 勁 high

Epic不了

又同艦b合作

有個節目咋
艦b下個合作係DOA

通常個流程就係節目最後宣佈合作

meika,司,kizuna ai

咩驚 minecraft d fd?

拜登必勝

今日咁多新game

今日封測

好似幾好玩咁

即係呢隻

超越"原神"的抄襲，Craftopia抄完BOTW再抄POKEMON同牧場物語同MINECRAFT.

靜靜雞贏好唔好

大雜燴伏味濃.學zelda風格又加火箭車呢d現代科技勁唔夾

睇佢條片我覺得仲有抄埋GTA同芒亨

將所有好玩的game加埋=好玩
一定係，除非唔係

有幾個場景仲係ds風格

我未睇片淨係睇介紹
岩岩拉到條片最後有火箭笑左

有贊助

妓嘉

咩話，麵包狗居然玩最新遊戲

即刻跛

GTA 嗰到笑咗

會長一RT 完之後觀看人數暴漲嚇親人

わため都收到

ah yes, is Rump time

技嘉不了

工商？

孝心不變

其實睇落幾好坃，但係將全部大作優良要素還原到真係冇咩可能

集

仲以為停左3D

草ぺこ

等巴都3D埋就正

搬完屋喇

我估個胃會3D

Hololive today night:

好掛住星街

充實嘅一晚

ぼたんきゅーしちゃた點解？

我敢肯定如果唔係某人出事 右手邊個本一定唔會係peko做封面

ばたんきゅ～とは、

1. 疲れた時に"ばたん"っと倒れて"きゅ～"っとなるようすを表す言葉。
2. 1より、テレビゲーム「ぷよぷよ」の主人公アルル・ナジャが発する言葉。

攰到趴街

ばたんきゅー 姐係一灘左上梳化或者床個類野就訓到豬咁

攰到訓低

10點仲有tamaki同會長

現在は死語となっており、「ぷよぷよ」以外ではそう使われたりはしない。

記住先
唔該巴打

了解

BOTAN又係支那驚

tamaki

ましろとメリッサのノリが裏と同じ過ぎて配信開始に気付けない夢月ロア

夢追

Xivia

如果係麻雀主題都唔明點解會係佢 大把人有打牌

呢排野良貓同tamaki好多合作

船長7點玩fall guys

護旗手

共青團.....

BYEBYE喇，共匪
等俾人狙擊

屌好撚嘔心

班鬼佬都玩抖音
無所謂

鬼佬會found you 驚西

係Reddit 果邊唔知係咪有打手係度高調promote緊
之後班傻鳩鬼佬又一窩蜂係度支持

亞洲佢BLOCK到幾多

好多位都見到弦月 真係好勁

放監後第一個合作?tamaki幫到咁認真唔話得

port鳩佢翻牆

入坑v有3d了

沒有一個是無辜的

佢好似唔係大陸

7點又船長又nene又鴨仲有haachama

等緊佢開membership

..........

死返入b站啦屌你老母

三連飛兔

一聽到佢話清楚就下意識較低音量

應該係講緊佢個人唔係住係大陸

弦月真心幾有料,希望佢行到千歲路線

係
不過都係估

老實講用Bilibili同住大陸係兩回事黎既

底牌
LIKE共青團果張野如果係真既
佢係非洲人住南極都要照屌

早幾日金銀銅首新歌作曲都係佢

Aloe無得撈我會全力做鳩佢

very angry

但係無人睇佢我諗佢幫大家整嘢嘅時間仲多過佢直播時數

守護holo既未來就靠你

支共人治唔搞到佢理撚得你

會長個OP

大把利益輸送啦
HoloCN 本身有部份經營權係畀左支那果邊既公司

其實港台要搞佢 佢都幾麻煩
睇吓佢會唔會開live再講

啱啱search發現佢都有同本社collab
可能原live係bilibili
YouTube 搵到嘅係Holo Moments嘅精華

支那咁多禁語要玩鳩佢容乜易

太好啦
鬆一口氣

終於難得有單好消息

chat room 搵moderator ban 9 你

叫埋貓黎一定會直線抽擊
不過之後夢追仲有同星川合作

冇野要擔心

用SC打會唔會俾人ban

唔PO HATE SPEECH，佢BLOCK得幾多個

RUMP RUMP 已經死左

感謝党

welcome back Mio mama

Trump 有排死

熄左無睇了
好悶

歌回唱沒有共產黨就沒有新中國

睇polka算

Eekum Bokum

holo希望下次生生性性sc搵咁多，支援就搞到咁

又咩事??

陰濕

cover係b站謝罪好快手架上次西藏單野

我指mio單野之後

喔
唉
希望啦
不過都唔係好敢有咩希望

佢作死少一陣已經好好

佢好睇重支那個市場

惡搞trump同普京既game永遠冇事，惡搞習大大既game就會畀steam下架

cover冇咁好智慧架啦 有就一早AKB左
係睇幾時出事

惡搞普京既game唔係俄羅斯賣應該冇事？

mv做得唔錯

引佢講留島不留人

7點三開算

ユメノグラフィア又擴展

Did nothing wrong

翻譯組扮

搵錢姐 犯法咩

Pekora嗰單

而D咪差距囉
邊個玻璃心一目了然

中國有人翻譯，又見到多人睇有市場，唔想比佢繼續偷片，咪建立下啲所謂官方字幕組，叫做管下班人同賺下人民幣

TMT星期六日休息唔開台

社打機特別勁遲早集集變迫害對象

等到支那肺炎沈靜化左之後會點

等性教育

之前都已經試過比人1v3

cover 個post係咪即係版權單野搞掂冇事

感覺上枱底下應該賺唔少，去一次佔既時間咁少，我覺得即使冇左武肺都搞到落去

唔犯法
但中國人咁難服侍
只可以講vtuber自己小心

接受左懲罰，但係冇話係咪播得CAPCOM，應該未得

我見麵包狗冇左5m views ,想知又係咩事

我只係記得當時石先生單野睇到頭到痛埋

又成日炎上，不過應該搵唔少唔會放棄個市場

圖呢有時可能係del左片，佢玩既game大把版權問題

其他人n周年都冇咁齊心 依家mio出獄幾乎齊曬人おかえり

ミオママ

周年唔同

呢單真係大鑊野黎

件熱血高校t好正

睇下今晚換日會唔會彈個公告話拎到許可

ホロメンバー應該冇權揀開唔開bilibili account，但係幾時喺嗰邊做直播就有得話事

由mio講

上次就引人sc
今次引人入會

MIKO自己都未返到，去講おかえり

開b限同餵下狗糧冇乜分別

多數一係del左片一係中左bug

我覺得淺瀨正好多 收益都唔開淨係當玩

提
今晚9點

想睇佢同團長合唱

講左會玩?

定侓黎

維修

我估老師今次開幕先中隱藏bug
重開完再中，然後bam2次左右

有幾個都幾難明
例如兔子兔子跟兔子

臭口

應該唔關事既,有時pewdiepie啲片都會咁

香港8點

OL Asmr個位？
我覺得兩邊都正
一位熟女 一位援交JK

上次同綠仙3D，bam撚到要quit youtube

其他人可能唔驚，cover就

朝凪

純愛警告

兔玩death streading好撚有母性喎

好在巴打提一提

以我記得海外企業入中国市場搞分公司
有兩個最基本條件
1. 海外企業要搵當地公司合作
2. BOD入面中方代表要佔多數
呢啲條件會根據唔同產業會有調整

所以無論係直接投資FDI 開新公司
定係收加盟費俾個brand中国公司做franchise
理論上海外企業 對中国市場內部影響力都唔大
因為BOD入面全部都係地頭蛇
海外企業要做決策好易受到影響

假設HoloCN 要玩言論審查 Cover唔想跟都好大機會做唔到啲乜 除非佢哋決定唔再合作/撤出中国市場

ねね畫畫.....
下面墊左張圖黎畫....

我仲以為應該係麵包狗嗰行

所以我其實想Cover 係歐美世界市場可以搵多d 錢
減低佢係支那賺錢既比重
咁將來就唔使咩都100% 遷就晒支那

俾manager催兩催，見心情好先去開台

熟悉嘅純(腹)愛(擊)最岩口味

燒bb個到玩到喊

只要佢哋仲想玩中國市場就冇得唔遷就
我上面講嘅條件係商法嚟

就一定唔會完全唔就
好似你咁講
除非完全放手唔再搞
但如果其他地方條數都做得大
手上咪多d 談判籌碼

感覺cover想兩邊都想食
Lm睇出事

係 佢次次飲醉酒就好顛 又成日話恥かし好得意

難得合作就維修

cn都叫大好勢咩

船長畫mio 媽媽

佢咪繼續食支那果份 根本冇一個誘因去放棄

開始左

維修完

張圖咁似GALGAME

懷疑船長因為唔太鐘意玩所以睇住維修時間開live不過計劃失敗

d 新game 唔岩佢玩

印住個底黎畫

阿火可以幫手BLM

船長final round

改圖噤姐

不如船長熄左隻game
專心畫算啦

阿火個3D明明係白人嚟

船長d叫聲

Vanguard

陷害隊友

今日把聲好番啲 應該訓左好耐

好多睇落係白人 其實都係黑人
只要父母其中一邊係黑人 個細路都係黑人
NBA入面有唔少 eg Stephen Curry

有冇人計過星街起Vanguard課左幾多錢

好明顯佢課黎出自己既卡

船長望落應該幾快會贏到第一冠
幾起比尾丸快

船長開到呢舖就會趕唔切做勢

未過租金
ensemble stars嗰次真係痴撚線

以前有睇過動畫
估唔到出咗手機驚
有Suisei好似幾正

夢追翔都係歸納野獸同類

原來かなた同わため聽日/3D LIVE 應該有睇頭

碌爆自己張卡出自己張卡

改期再玩

包得好實

唔係開返咩 都要改期?

直接出偶像服

choco點解一開始就著live果件

竟然一上場就偶像服

ちょこ 個3D 皮好似有少少粗糙??
定係我錯覺???

個MIC啲咁ASMR feel

一陣慢慢脫

好似仲維修緊

*啲聲

Youtube BAN對策

apex都死左ser

玩咩爆咩

台風

現場會live版

攝影會

有BGM成件事唔同晒

有逆凸唔使emily

yagoo

期待hololive班呀叔運鏡
Matsuri

隻BD amazon冇得送海外

一開始冇bgm真係

如果個個V啲LIVE都做到呢個LV就好,會唔會太大想頭

背景已經有d喘息聲

邊個係到瘋狂呼吸

真係sell唱功果D就可以咁玩

洋蔥

聽到過呼吸就知係Aqua

跟aqua學做偶像

萬七人 我而家先知呢個活動咁多人重視

apex 死ser走左去玩jump king

希望大家可以支持一下新人個人勢
依家轉左歌回

エッッッッッッッッッッッッッッ！

肯定搞錯左d咩野

我睇緊啲咩

Choco

上次貼過唱得唔差

急尿?

就算唔露都好色情
同場仲有個變態洋蔥

唱得好正
啲英文

不過唔係都唔知有咩做

想知aqua呢啲係望住個moon黎傾定望住真人黎講應該完全係兩個感覺

一定係moon 上次阿火比啲草遮住團長嬲到仆街

Aqua唔會係現場啦 應該都係睇live畫面

好似開返了

畜生大叔羊

ドドド！

腋下愛好羊

個tone真係好大叔

大叔羊

WTM好專業

腋下fetch

入到呢個畫面都入唔到場

486鴨

鴨仔ASMR

しゅばしゅばしゅば

唔係yuya未入咩

486 9月16日二周年

仲有成日

さ゛さ゛な゛み゛の゛お゛と゛

就算ready左都排唔到入game
頭先睇一之瀨個邊係咁

有聲

聽晚同天哥collab Night Fever先係重點

鴨仔相對冇咁變態

正

486係難得既常識人

上次都覺得幾正
不過個L2D 表情好奇怪

呢個set

竟然出Accessories
好難carry

486

煮鴨

老人係難啲接受新野 你見啲老嘢玩嚟玩去都係舊game 讚舊game幾咁好

煮鴨WTF

左下隻角有D hea

個人勢資源係差D

冇計 個人勢邊有咁多錢整

唱等幾好聽

綠仙

求婚

音羽ララ都唱得唔差

睇唔落去

we are friends

SSS

一唱就甩咗

不過choco 唔係幾唱得

真唱

同團長差唔多

真

音樂還音樂
歌還歌
係咩玩法??

都出哂名

搞到好似ASMR-ist 都唔唱得咁

甩得咁勁 仲以為係我問題

個場景轉換得好自然
但係老師唱歌

人數即刻跌幾千

帶耳機睇完露西亞 幾走音嘅歌都唔怕

但我就係鍾意佢咁

lamy好似ok

點解我聽到係bgm+講野
但有得睇所以收貨

2個都係大波

有驚喜
終於有人可以同團長一齊夾到

APEX終於開波

搵首冇咁難唱既算啦

唔係甩
係根本如果唔跟音樂唱

完全唔跟

咁既女仔先專一

有層次

kanae係訓練場殺左小千寫左kill數1

有性格

前幾日聽狂戰士歌live 其實佢把聲幾有潛質 應該要搵人教吓啦

滅びの歌ｗ

未睇 係咪冇emily

暫時未有
你好彩亦都唔好彩地宜家先睇

rushia把唱歌聲有啲似YUI同Aimer，唔差架，係唔夠氣同唔夠穩

特別係美波啲歌

又煮鴨

唔好亂講啦 狂戰士梗係要唱metal

過場動畫我都覺得會長同TMT比較突出

咩環節咁直接叫人科水

用金錢鋪出嚟嘅地氈

昨晚あやめ都好正

CLS 搶錢

好多紅SC

咁都有得玩

但係花に亡霊個cover我覺得麻麻 把聲tune到有少少怪

好癲 條橋邊個諗 又work喎

錢真係好易賺

商業鬼才 咁都得

停咗

願者上釣

佢中氣夠
可以試下阿lam個隻唱法

緊係唔郁咁快

冇錢喇得3萬人

痴撚線公司

佢隨時停都得啦

200IQ

一陣choco行去鏡頭就好笑

fan識玩

咁正常最賺錢都係周年 / 生日
呢D 位係要賺多D

第一次睇科金環節，塊地毯任佢拉，都唔知係咪真係跟SC。

下次可以試吓玩loading screen 用sc推條bar

STAFF 控制

我鐘意佢果日即時唱個tone多過條片

好似升旗禮咁去到最尾係要慢慢嚟嘅

點解船長把聲好似咁易學咁

究竟有幾痴線先會諗到呢D橋

覺得好笑但又有少少反感寧願佢好似其他人咁跌啲人頭公仔落黎

唔緊要啦
畀錢果班開心就得

me2 可惜佢唔留底

因為真係好易

入錢入錢入錢

我突然諗起香港某個channel 個SC個粱國雄入錢把聲

笑到仆街

一求婚又少返人

建議就睇下

大家開心咪WIN-WIN

好鹹濕呀!

小千第一場就食雞

cls

孝子埋位

上次聽aki唱月のワルツ，走去搵有無其他人唱
搵到戌亥とこ唱得好穩

孝心變質

首歌係日本某個廣告歌黎,需要佢本身都好鐘意錢
不過已經冇開一般直播好耐

2個太勁 yuya得17 damage

佢穩就當然啦

戌亥不嬲都好勁

點解ギバラ依幾個月冇活動咁?

結婚戒指

開新game，mario&luigi

又推爆一個po

佢自己個會限就話個chatroom民度太低,
一般就覺得佢比人特定到襟門鐘怕左
我覺得就both

開定新po

又或者懶

撞車時間

聽埋呢個啊

ぺこら都玩craftopia

おじV開始

似比左錢

佢拍抽卡片應該未必比直播易
本身仲有電台
不過個民度低某程度上係自己養成抗壓力本身又低
但係即使唔播都成日係日增1000

10-11撞得仲勁

佢似上次有人撳門鐘後有陰影
再加上次玩人生＼(^o^)／俾人串
之後近乎無開LIVE

得返會限同合作

new po